★英國內政部阻「太空人」移民 持BNO港人及近親需同時入境

英國政府上月公布，明年1月起推出名為「香港英國國民（海外）簽證」的特別簽證，向英國國民（海外）護照（BNO）持有人及其近親提供入籍途徑。內政部周一（3日）更新簽證部分條款，要求以家庭為單位的BNO持有人及其近親，在上述簽證生效前一同入境英國。

內政部更新簽證的部分條款後，BNO持有人及其近親要家庭為單位，在簽證生效前一同入境英國，即代表居留的首5年及申請定居身份之後的1年，均不能以「太空人」的方式移民，即先安頓子女在英國求學，先獲得居英權，而父母則繼續留在香港工作賺錢，並往來英國及香港。英國政府曾指，香港目前有約290萬人曾經或正持有BNO護照。

該特別簽證讓BNO持有人及其近親以家庭為單位入境英國，並提供5年的居留許可，期間可以在當地工作或讀書；5年後可以申請定居身份，然後過多1年就可以申請成為公民，條件包括在其中12個月內離開英國不多於180日。

BNO狗出黎啦

其實正路wor

打擊兩頭蛇

食唔到兩家茶禮

超正路

其實咁樣先啱、英國係比機會有BNO香港人救命，唔係比你地利用英國，食兩家茶飯

人地本來諗住唔寫隻眼開隻眼閉
成班港豬send 曬email咁問問問，慌死人唔知有漏洞咁

正路, 呢個係逃難性質的中途站方案. 當然想你成家人齊齊整整走.
人質外交唔係同你講笑, 仲講乜嘢太空人完全唔理解到而家局勢有幾惡劣.
仲有, 成家人入英國, border control 好做嘢好多.

冇問題，絕對支那

*持

非常好走難plan俾班7頭濫用吖啦

我贊成人走，但走就唔該走得灑脫啲，收拾細軟冚家過去貢獻人哋國家

影衰哂香港人

人哋係for你走難用
做得太空人即係唔驚唔危急
咁點解要俾你入藉

乜唔係自己國家咩？
揸得BNO就係英國人

太空成1994年，時任民建聯主席的曾鈺成，被揭曾在1990年初與太太一同申請移民的事件，申請時間剛好是六四事件發生不久，亦是曾鈺成與左派中人組黨，呼籲港人留港建港的時候。當時港人對其講一套做一套的嘴臉非常反感，「太空成」此一花名因因此事而橫空出生。事後曾鈺成把責任推給太太[4]，又說自己「根本忘記了已申請移民加拿大手續，直至有關方面叫佢面試佢先醒起」。[5]網民因此而嘲笑他會否忘記穿褲子出街。[6]可是人算不如天算，曾鈺成的妻子並不懂欣賞他的愛國情操及其當十多年太空人的努力，於2007年與他離婚。幸好曾鈺成很快亦碰到惜花之人，展開其第二春，2009年再婚。[7]

非常好的政策

［海外抗爭喎］連登BNO移民百態

明就得啦

以前就係好多人用呢招又返黎奶共

一齊審議

貢獻人哋國家？

咁係咪唔反攻？

記得19之前串過呢樣野笑支那人仲醒目過香港人識靜靜地贏

英國政府有上兒登

[討論] BNO移居英國嘅財務安排

呢個post入面啲人點算

我都諗起呢個post，成班港蝗

德政，最憎香港人想兩邊著數都拎

想太空人嗰啲都唔知咩諗法，想做太空人即係覺得而家唔急啦。

邊個SEND EMAIL咁ON？

真係石頭...腳...

似

好!

巴打之前狙擊太空人不遺餘力

香港搵錢，英國退休
英國佬俾條生路你香港人行
你香港人當英國佬傻鳩

係, 佢地自己都覺無生命危險

乖乖地留係度啦

又要去英國又要想喺香港搵錢邊有咁著數

就算唔係走難都應該咁做啦，唔係點保證你係真心效忠英國唔係兩頭蛇拎福利

不得不承認香港人拎著數方面同中國人無分別

有咩衝突，你去創造就業交稅同反攻有乜關係

300萬BNO

持有效護照只有30萬

270萬點解唔持有有效護照？ 因為佢地本身就係投機主義, 牆頭草

有著數先衝

毫無原則, 沒有忠義既人

去到英國打國際戰線

好合理喎
你想好似香港咁可以瘋狂團聚?

賺到盡

Advise炸啵
佢信字眼無話一定要
可唔可以搞清楚先

單拖去表示

D太空人正一仆街來藍定黃都一鳩樣
人地俾路你行 你就玩灰色地帶
Block撚哂就最好

正路

有多餘資金, 係咪唔用嚟反攻？去交稅？

咁on9有人send email

我嗰份, 比埋佢地賺

佢淨係限dependent 啫，如果一家幾口每個人都有BNO, 應該可以各自唔同時間申請啦。

我最想係英國咁做
1/8/2020 前持有bno 先得
包班仆街食哂屎
利申 12年先續

我印象最深刻係唔可以賣左香港層樓...因為光復左之後買唔返

你係咪個腦有事？邊到住都要交稅㗎啦，你唔去屌9啲黃店交稅交差餉

97年港豬去加拿大玩太空人策略

90%最後玩到妻離子散

真係唔好當人地傻仔，人地玩政治玩左成百年

黃世澤

俾港豬咁樣玩法遲啲隨時無咗個簽證優待

正確做法。

支持！

呢個安排好撚合理啊
情況同 你本身搭果隻船沉撚咗 依家有隻救生艇埋嚟救你全家
你就推咗個仔上救生艇 但就同個仔講啊爸啊媽見個海啲水質都唔錯想游多幾年水先上艇 咁即係你成家都無走難嘅迫切性啦

況且你單係送個仔去讀中小學 而你兩公婆人就喺香港 即係稅就一蚊都唔駛交但個仔就享受晒免費教育 個情況同香港雙非有幾大分別?

你係咪個腦有事？

tax planning 全世界都做, 你咁撚鍾意交稅咁好笑？

支持英國嚴正執法

真係德政

光復過程會唔會炸爛咗架？

英國內政部杜絶兩頭蛇移民。

唔使交稅就有免費教育
爽香港人夠哂仆街

老貓, 英國有無公屋+綜緩

好多中產無出力, 但又想咁食茶禮, 英國係做好事

最重要係 仔女喺英國讀免費公立學校 自己兩公婆就留喺香港搵錢 但就唔駛交英國嘅稅 呢種唔係走難而係走數啊

18歲以上近親係咪都要dependent？

我發現成個post個個都讚好但無人走去睇原文
根本無封殺呢回事~東方講既野都好信既...

正路 否則仲衰撚過雙非

其實係佢最早個份BNO簽證文件入面既條款一早已經暗示唔可以做太空人移民，而家只係clarify姐，佢地send唔send email都係咁

如果讀大學bachelor 係咪都唔使錢

大鑊，咪多咗人去搵工

係囉
無話係必須喎

相信好撚多有家室嘅bno人打算咁做內政部呢個政策同安排好好杜絕呢班兩頭蛇

厲害了

dependent我覺得無錯既
咁你個仔女如果無居留權既 緊係父母要一齊入喇

財經台同房屋台唔想交稅又要仔女係英國讀書 但又想留香港搵大錢個班人

指有小朋友家庭咋？
老豆老母唔想去嘅藍絲家長，過十八歲嘅仔女想走，但父母唔走都唔得？

Agger

係幾百年起碼

要做tax planning嘅話 全世界嘅tax advisor都會叫你留喺香港呢世都唔好走去其它國家
尤期英國呢啲income tax以20%起錶最高去到45%嘅國家 真係唔適合啲唔想交稅嘅人移居架

呢個唔係重點
個重點係Home Office 原文係講想係BNO visa 未available 之前想去英國申請Leave Outside the Rules VISA
你入境嗰一刻就要帶曬你dependant

而佢無講過BNO visa 都係同一個要求

英國就君子之心

港豬就小人之心

人地明明係suggestion，講到好似係requirement 咁

同埋依個係忠誠問題，想黎英國就唔該全心全誠係度啦仲太空人，除非你支持英國收返香港，咁到時香港屬於英國你咪可以咁做無問題囉

好老實冇錢又冇學歷就真係唔好過去，過到去做支那

唔係太明。
即係如果我想同我屋企人一齊去。[我丫媽冇bno]
我就一定要申請visa 前同佢一齊去？
唔可以拎左visa 之後先一齊去？
我睇英文係話如果你要同屋企人去，就一定要同一時間出發。唔可以分開去

係真就好
日日係fb見到有人問呢樣野真係好撚煩

其實係當年申請BNO既得270萬人
D死撚左既點續?

英國人自己都會盡量交少D啦

係邊度生活有好多因素

唔通全地球人搬去香港咩？

迫老豆老母一齊走

Google 黃世柒 BNO 2009年

所以人地咪要你有dependent嘅話成家要一次過到齊囉 呢啲先係君子做法

過18就自己走啦

成人有bno咪唔洗靠父母
如果唔係 bno冇得世襲

G持
屌你老母想做太空人食兩家茶禮？

咪話我話, 遲早俾垃圾香港人玩爛

同埋佢係ADVISE 咋

Not a must

唯一缺點：老公/老婆冇得偷食

首先你唔應該講你媽，因為唔可以帶父母，係帶子女同另一半

同埋visa生效意思應該係你到步英國個日開始計，所以你無bno嘅另一半子女，應該同你一齊去或早過你去
唔好你帶子女去左，之後佢留香港搵錢幾年後先join你

好合理，無理由拎英國福利然後香港賺錢，對英國gpa無貢獻

當年超過3百萬人有

做得好

good

東方d野唔fc

先比仔女去英國，自己係香港賺錢，果啲先叫太空人啊嘛。 一人一本果啲你鐘意隔兩日入一個點理到你。
完全係針對一家三四口仔女讀緊書果啲，97都grad曬啦。

正路啦

港豬藍屍想搵盡著數

但英國佬習慣tune down個tone嚟講野呢

齊上齊落

其實兩公婆都有bno仍然可以一個過去先，呢度只係講無bno跟人去果d唔可以自己過去先je

同埋內文係建議ja wo

你無BNO，又要靠BNO holder 先去到既全部都係。

你送仔女過去免費讀中小學 但自己就做太空人咁就唔係英國嘅tax resident
呢個玩法又點止係交少啲稅啊 直情係英國所有稅都唔駛交啦 正常合理嘅政府點都應該杜絕呢樣嘢

唔差在講埋 做咗英國tax resident後你喺香港收租同賣樓嘅收益都要交稅架 唔好到時柒到喺英國逃稅 逃到要走佬返香港避難啊

港豬個種乜都玩到盡既劣根性真係好難頂
唔改呢樣野遲早接收完後全球排港豬

抵啦 仲想留後手係香港
光復你去 英國佢去

咪住...唔好講到咁實先
dependents 應該有包父母架喎
以我理解佢今次逃生門既門檻又低又多酌情權
就算無包都可以試下
而且我記得國會質詢有人問過畀唔畀, 有答過佢地唔會拆散人家庭, 父母都畀帶

依家問題就係有年輕人無 BNO 但父母唔肯走
我地點樣可以救到依班人先?

好想知點先屬於dependent已經出黎做野得唔得呢

你呢條友都不能溝通

去澳洲先？

「要求以家庭為單位的BNO持有人及其近親，在上述簽證生效前一同入境英國。」
唔係好明哩句，即係如果以家庭為單位，要喺2021年1月之前成家人一齊入境英國先？定係就算1月之後，只要喺做 BNO 簽證之前一齊入境都得？

至少要同住啦

咁先好!有人想食兩家荼禮!

出黎做野仲點會叫dependent 呀

即係dependent 要痴bno holder先可以 bno holder之間不受限制

連登多文盲

開始替英國擔心

咪睇篇新聞啦, 老作左一大堆野, 加鹽加醋

一係你老公或者老婆係BNO holder，一係就18-23歲有證明無搵食能力，呢幾年都係靠老豆老母養。其他酌唔酌情我唔知，因為佢無提。

BNO、蠢老鼠 - 陶傑 2009年12月13

香港的BNO護照，也就是英國公民（海外）籍，有人欣喜若狂地發現個案，入境歐洲，不但免簽證，而且可以在歐洲一些國家長期居留。
最先在網絡奔走相告，繼而見諸華文報紙，然後有人理直氣壯要求英國政府「確認」。好，歐盟正式回應：對不起，BNO不是英國正式公民身份，沒有在歐洲的定居權。
以這件鬧劇，看出香港人折騰二十年，到底學會幾多「政治智慧」。
英國加入歐盟，歐洲有人權法。歐盟沒有一個國家像英國一樣，有一種叫BNO的二奶護照。
不錯，這是一個法律漏洞，加上歐洲對英國不太親善，英國加入歐盟之後，除了英鎊獨立，歐盟許多政策和人權法，凌駕於英國議會，這是當年戴卓爾夫人反對英國跟歐洲一體化的原因。
但是，歐洲與英國一樣，都討厭大量中國人、黑人、伊斯蘭教的阿拉伯裔少數民族入侵。歐洲近年受溫州人和福青幫滋擾，對於黃禍，早有厭懼。
BNO本來是歐盟和英國移民法之間的一道小縫隙。在一所屋子裏，牆角有一道小縫，地窖有一窩小老鼠。聰明的小老鼠，看見這道陽光透進來的小縫，絕不會聲張，吱吱大叫，奔走相告，然後放炮仗慶祝，公告地窖底下的小老鼠族群：瞧上面，有一條通往廚房的生路，一起殺過去，外面有蛋糕芝士，有社會福利。
聰明的小老鼠，會自己顧自己，悄悄的閃身潛逃出去，因為神不知、鬼不覺。BNO的漏洞，道理也一樣，悄悄開溜，跑得一個是一個。歐洲冷門的小鎮，官員心地善良，品性純樸，從來沒見過狡獪鑽營的中國人。三五年之後，看見寧靜的阿爾卑斯山下多了幾處喧嘩的唐人街，才會發覺上了當，但那時，BNO已經偷渡過去三五萬，再也趕不回來。
只有最蠢最蠢的小老鼠，才會把漏洞公開，拉着歐盟和英國人的衫尾，叫他們清楚「交代」。歐洲雖與英國不和，對黃禍的看法是一致的，你既迫他「表態」，他當然名正言順給你塞洞關門。從此，「BNO」無歐洲居留權這一句，就會輸入電腦，連列支頓士登的移民局小官一打開，就有一條紅色的提醒。
許多事情，因為敏感，只可以悄悄做，不要公開問，更不要「澄清」，在大陸辦事，持BNO潛逃歐洲，一樣道理。一條生路，就此堵死，香港人不會搞政治，蠢得很。不過，也沒有損失嘛，中國那麼強大，七百萬市民，人人愛國，去歐洲乞米呀？

咁係因為佢地本身係英籍申請係 in their own right
不過咁樣都有個好大問題就係係英國生左小朋友如果要帶佢出境
個小朋友要去中國領事館申請特衰....都唔知會唔會俾人脅持去中國

父母好似要60以上通常

望就望佢地盡快走得到啦...
始終我都係覺得佢地係英籍的後代應該可以返去英國...

我唔明係咪要1月之前就要入境？定係1月之後都得，只要我嘅小朋友係同我一齊入境就 ok

無得走 留係到共享榮與辱

合理

97後點走 都無bno

G持
合情合法合理

澳洲嗰個plan得唔得

人地講緊要移居英國就正正經經成家過去
唔好為咗喺香港賺錢或者避交英國稅而做太空人
但你就唔知痴咗邊條筋 仆出嚟講有錢點解要用嚟交稅而唔係用去反攻香港

究竟係邊個「不能溝通」!?

香港人個個都鍾意賺錢，我自己都鍾意。
但面對有生命危險嘅時候我真係寧願走
啲人仲可以留喺度諗住等幾年，我覺得佢哋真係好樂觀。

咁單身狗、父母唔想過去係咪GG

1月之後都可以 只係一定要個bno holder帶住個dependent 入境

又老作野, 我要Block你了

全家走，鼓勵賣走港樓去英國，Good！

百份報呢篇報道係有誤導，但睇返BNO最早個份文件既條款一早已經唔畀你做太空人，簡單D講，即係話假設九七後出世既人無BNO，而呢個人又係某BNO父母既領養人既話，咁就要一個family unit去申請先有機會有簽證，而且一批到bno visa，呢個family unit就要坐移民監，即係十二個月內唔可以離開英國超過180日，咁換言之係絕對無可能做太空人。

//In order to qualify for settled status after 5 years, visa holders must meet our rules for continuous residence in the UK, which allow for absences of up to 180 days in any 12- month period. Once settled status is acquired, it may be retained despite absences from the UK of up to 2 years but may be forfeited if absences are longer without good reason. If after 5 years the visa holder does not apply for settled status or is refused, they will be expected to leave the UK and may be removed. Those here temporarily or with settled status who commit criminal acts may be removed.

Eligibility
There will be cases where the dependent children of a BN(O) citizen will not normally be eligible because they were born after 1997 (so are not BN(O) citizens) and are over 18 so would not ordinarily be considered as a dependant in the UK’s immigration system. We do not wish to split family units where there are dependent children over the age of 18, given the particular challenges linked to the timing of obtaining BN(O) status. In compelling and compassionate circumstances, we will therefore use discretion to grant a visa to the children of a BN(O) citizen who fall into this category and who are still dependent on the BN(O) citizen. We will limit this discretion ordinarily to children of BN(O) citizens who were born after the 1 July 1997 who will also be able to apply as dependants, if one of their parents holds BN(O) status and they apply together as a family unit.//

但如果堵塞咗太空人而要人哋全家同時移民英國喺英國搵工，唔會對英國就業市場構成壓力咩？

無作，我指通常姐，好似子女18以下咁
無話今次一定都係

要一個family unit申請，即係你父母連埋個個無BNO既領養人都一定要過英國坐移民監，我真係求下你地，佢所有既條款已經列明唔准你做太空人，唔該咪撚玩爛個制度令到英國政府改BNO VISA害鳩其他人啦

Eligibility
..... we will therefore use discretion to grant a visa to the children of a BN(O) citizen who fall into this category and who are still dependent on the BN(O) citizen. We will limit this discretion ordinarily to children of BN(O) citizens who were born after the 1 July 1997 who will also be able to apply as dependants, if one of their parents holds BN(O) status and they apply together as a family unit.....

如果緊急的話都要全家走架啦...
我打算下年年中走都唔信趕唔趕得切
封左關大家都唔駛走等死

好快就會見到揸BNO嘅大陸人，呢度門開咗，將會同香港一樣，周圍大陸人

如果唔堵塞嘅話成班太空人唔交稅但食盡教育福利，英國政府一定有財政壓力

Eligibility
BN(O) citizens with their immediate family dependants, comprising spouse or partner and
children aged under 18, will be eligible to apply for the Hong Kong BN(O) Visa.
Dependants need not have BN(O) status themselves to be eligible. Dependent
grandparents or other relatives will not be eligible if they are not BN(O) citizens in their
own right.

講緊1997年7月無BNO嘅人要跟有BNO父母一齊定居英國，除非您父母又係您嘅children

樓豬快啲pin

Great decision
We should go as a family unit. Good for the kids, too.

..........................................................................................................................................................................................................................................

你拎個special case出黎講, 仲要講緊個細路無BNO既case
咁個細路就肯x定要同有BNO既大人一齊去啦

但logic唔可以逆向imply 2個有BNO既大人都要一齊去

利申: 我唔支持太空人, 以事論事

你有bno就係獨立申請啦

？？唔明

好波，你班垃圾去英國含撚咩

唔係冇福利咩？

屋企人係藍絲，得個細路係黃點算？

其實寫文條友理解錯左，發大左黎寫，個更換同打擊太空人無乜關係。

本身英國既移民政策已經好難做到太空人，而個更只係話拎dependant visa既人要跟住BNO申請人一齊入境，dependant visa理念本身係需要申請人照顧，咁一齊入境要求都合理。

假設97後 父母都有bno 其中一個申請個dependant一齊過去都ok?

陰公

如果send email去問真係on9咗啲
不怕神一樣對手

有基本NHS service

睇返份文件，係，但要一個FAMILY UNIT去，然後至少BNO父母 + 領養人係英國一齊坐移民監

個they字需要請求英國釋法

係父母年紀大唔想走，讀緊大學冇BNO 的年青人點算，錢又冇

冇交英國稅都好合理

但上面那個人問緊父母...唔係問祖父母有無得跟去...

岩呀 所以咪就係無bno dependent一定要一齊去 好合理

但係全家人人有本bno就跟本唔係呢個case ，絕對可以分開自己申請自己過

呢度好多文盲 字都唔識多個

您自己有BNO可以自己定居英國，但係無BNO嘅家人唔一齊去，家人就唔可以挪5年簽證，

即係無得單人申請？

如果你覺得係「坐移民監」,
即係你好唔想係英國住, 你覺得係「坐監」
咁你 DAY 1 唔好去
因為你認為香港係天堂, 6年後係返天堂

其實有幾難明？唔明點解要諗到咁複雜又請求人釋法，佢一早講左畀九七後既bno父母既dependant apply簽證個原因係唔想分開你地，所以要申請到就要以家庭做單位去申請

唔得，講明要family unit, 除左父母離左婚

明唔該

坐移民監係比喻黎，你咁撚玻璃心覺得係貶義我無野好講

你有bno就ok

繼續升學/學技能去澳洲
暫時公布咗多啲細節嘅得英澳

通常黎講如果唔係成家人同一時間 fulfil residency requirement 多數唔會批 ILR / renew visa
不過依個主要係小朋友的情況依家 18-23 果班真係唔清楚會點安排

梗係得啦，自己都有本bno駛鬼family unit過咩

讀咩科，醫護，IT，果埋專科就有機會嘅

即係話你有 BNO 可以申請....
但如果你要帶無 BNO 的家人去就要全家一齊去
除非你證明已分居或離婚

就算父母都有BNO，如果想帶子女過去（姐係要幫他申請dependant visa)，就要family unit形式申請，無得其中一個帶小朋友過去

衰仔紙破解？

咁如果屋企有一兩個唔肯走咁點算?

衰仔紙冇用喎

邊2個先?

無父母，咁個family unit咪變自己

贊成。

俾無BNO嘅配偶同兒童一齊定居，本質係唔想因為家庭成員無BNO而拆散家庭。

唔洗架，你有bno獨立申請就ok

垃圾記者唔識英文，鳩噏

咁如果屋企人係藍絲得自己想走咁點算？

連登班移民撚

英國 we trust

你係中國香港市要交稅俾個極權政府添

你單身有BNO當然可以申請

假設兩公婆都有BNO，其中一個申請理論上可以，但帶唔到小朋友過去。而將來申請入籍時home office可能會懷疑你定居英國既意願。

贊成，不過都唔打算走

係咪講緊果啲
唔想放棄香港高薪 叫屋企人過住去先搞好哂所有嘢
勢色唔對路果陣 就走人果班垃圾

18至23歲如果仲讀緊書就應該問題不大嘅

佢family unit 係計埋老豆老母？
咁我淨係同老婆仔女去唔得嫁咩？？？

您有BNO可以自己去定居，但藍家人無BNO就不能取得簽證。

話有酌情權會考慮，我諗未結婚應該無問題

唔計老豆，過18歲就當獨立家庭處理，你帶老婆仔女一齊去就ok

講緊配偶同子女，
父母除非有BNO，否則帶唔到去。

其實如果佢地自己各自都有 BNO 的話
你根本無可能解決到依個問題

5+1後，小朋友可以有

要睇邊個唔肯走，如果係你父母就一定唔得

果班諗住免費讀英國學校

咁你走唔到

dependant grandparents即係bno申請人既父母?

grandparents 祖父母

老豆做狗應該幾好笑。落機諗住可以享受自由嘅空氣，點知過關個時俾人hold起再遣返香港

你結左婚，family unit唔會計你父母

但而家呢招應該都打亂咗唔少人

唔心唔好點醒班太空人啦

屌
咪講撚左tier 5 visa working holiday有得留囉

支持

spouse or partner and children aged under 18
就算有無結婚，都無提過父母，除非父母自己都有BNO。

德政算係

Sor我應該講清楚d dependant應該指直系親屬 即係partner/子女 未必包父母

無小朋友理論上可以分開申請，
有子女做唔到

Thanks! 咁講先正確

直系親屬當然包括您嘅父母，但內政部發文係 spouse or partner and children aged under 18
無提過包括BNO持有人嘅父母，即係無BNO嘅父母唔包括在內。

所以無仔女的話都係一樣可以走左一個另一個唔走住
依個問題根本依然會存在 (再者唔係所有人都想走會影響細路仔走的機會)

如果直接寫must就好柒，有時啲規矩唔洗劃出腸嘅，大家都成年人

咁兩公婆都有bno，可唔可以其中一個帶仔女先過去，另一個繼續喺香港賺錢，遲啲先走？

屌，支持

佢講明grandparents唔包，照計係暗示parents包，又或者case by case
例如長期病患90歲老母冇BNO，唔通叫你掟個老母返香港咩

唔係不嬲都要一齊過去咩？

就算唔寫出嚟話太空人唔得，英國都唔會俾呢種情況發生

成班港蝗可以仆街死了
利申：支持真手足走，攞着數班仆街快啲仆街死

讀商科，唔係專科

唔可以...只要你帶一個 non-BNO dependent 走就一定要全家去
同埋多數要同時間 fulfill 哂所有的 residency requirement 唔係的話唔會批到 ILR

正常
而且咁咪仲好
心意唔堅決就咪鬼過去影衰香港人

你可以話係漏洞，但一般黎講無小朋友既couples無乜誘因要做太空人。
一個去分開6年拎左BC後先生仔亦唔make sense.

其實認真...我反而係怕一月太遲佢早就唔俾你離開香港了
而且有好多人係只有 BNO 無特衰的

香港未來依你地了

驚到時已經住緊集中營

佢意思係：如果近親受養人(dependent)冇BNO，咁有BNO持有人就應該要同受養一同入境

即係
- 有BNO嘅可以自己過去
- 18歲以下阿仔冇BNO，阿媽有BNO嘅，阿媽同阿仔要以family unit名義一同入境

仲好
冇心移民融入唔好嚟

麻煩英國人諗埋方法阻止班零貢獻低生產力香港人過去炒樓

個制度本身就唔容許太空人，除非你一年離開180日番香港都仲搵到食，咁當你贏啦。
所以個作者完全唔明，睇完人出post亂講就寫篇文出黎

其實好合理，比有心移民既過去

你冇講錯 要做支那狗就做到底 冇得兩邊遊走

應該得係香港做生意嘅人做到

You’ll also need to show evidence of any non-BN(O) dependants’ family links to you and you should travel together to the UK as a family unit. A dependant is any of the following:

spouse or civil partner
unmarried partner
child (under the age of 18 when they first applied)
other family members where they can show there is a high level of dependency

原文只係講non-BN(O) dependant
冇BNO嘅人，入境需要同有BNO嘅人以family unit名義一同入境

有BNO嘅自己入得
冇BNO嘅，同一個有BNO嘅親人入就得

其實佢已經寫到明包咩人
即係無寫果d已經唔包
唔通到時你又同Home office 拗話佢無寫三叔公六嬸表舅父疏堂家姐唔包
之後九代同堂咁一齊過哂去咩

香港人就係中意走呢d精面佔人便宜
讓你得吋，你就已經諗埋點進尺

180 day rule 係只係 for ILR 唔可以用黎入籍 (重有 450 days and 90 days rule)
不過我都話如果無仔女的話本身拎 BNO 的人唔一定要轉做 BC

英國樓好難炒得起架，供應接近無限

都唔係....2000 年開始樓價係升左差唔多一倍有多
係 2008 年之後就放慢左一直到依家

照上文下理好大機會係父母（是但一方有bno)+領養人(九七後無bno)一齊申請bno簽證咁個領養人先有機會有

immediate family dependants, comprising spouse or partner and
children aged under 18

乜鳩，parents點都係近過grandparents，如果佢寧願寫grandparents唔包都唔寫parents唔包，就代表係走盞位會每單case審啦，三你老母叔公咩

合理既。

好正常，英國各部門其實好多香港裔，向來有人密切留意香港

BNO本身係英籍，有BNO嘅定居算係權利，俾您帶埋無BNO嘅子女去，屬於惠及，
有BNO，自己唔去，淨係放低無BNO，唔係英籍嘅子女係英國，亦唔合理。

英國佬最鍾意玩灰色地帶

係
我個FRIEND話都驚英國突然反口
但好似都冇咩計（利申唔熟呢方面），一係提早走咗先

你講得出grandparent唔包係暗示parent 包果下己經on9
人地寫到明包既dépendent 只有spouse ans children under 18
唔符合以上條件既non bno dependents 一律要show evidence of high dependency on applicant
人地白紙黑字寫到明
我真係唔Q明仲argue話無寫即係暗示乜乜乜係包既包條春咩

十分支持

如果佢唔寫parents唔收，啲人覺得佢其實好有可能會收之後帶埋冇bno又冇照顧自己能力既父母去，到時英國唔收，搞到一堆香港家庭賣晒資產成家移埋過嚟又要返返去或者踢個老豆老母返香港老人院，造成啲社會同人道問題，對英國有咩好處 係既就一早寫明啦，common sense嚟，拎啲遠親嚟類比
條友當英國佬冇腦

英國佬反口就難啲，整個政策出黎未正式實行就收唔怕笑大人個口咩

驚支那拉你好過啦

另一個大問題係....兩個 BNO 係英國生小朋友
未拎到 ILR 前小朋友都係中國籍....
咁佢係你拎 ILR 前都唔可以去任何地方

灰乜野色
人地份doc寫到明只包spouse & children under 18
其他一律case by case
係太多人有wishful thinking
覺得無寫就暗示包埋

你怕中國封關唔俾你走多過英國反口啦

所以本身要做太空人既條件已經近乎做唔到

咁咪啱囉，show evidence on high dependency咪即係case by case囉
我邊隻字講過實批

應該要同18歲以上子女一樣，要證明依賴你養，同睇下佢信唔信你

點解唔可以去任何地方

會唔會同18以上子女一樣要證明依賴你養？

因為你要去中國領事館幫小朋友拎特衰....
到時你估會點樣呢?

近親計唔計父母？如果結左婚 淨係兩公婆去移民算唔算全家移民？

自己同另一半都各自家有兩個廢老 佢地肯定唔走

結左婚 / 出黎做野已經唔算係 dependent

係
但唔需要全家過去
BNO媽同冇BNO仔一齊入境長住，5年後PR，6年後入籍
阿爸太空人就應該冇份
暫時未知5年後申請細節

我咪話case by case囉
有冇睇人寫乜，無啦啦嘈乜鳩嘢話人得寸進尺，on9

中國領事館唔會俾你特衰，俾張紙你返香港續炸

直系親屬點會唔包你既父母。佢意思係包你既子女同父母，有咁難明咩？
子女未夠18可以一齊過去，過左18但仲讀緊書要你養就要case by case咁審批，父母係靠你供養都可以申請，唔通得你有bno, 但個父母6張幾7張要你養唔俾埋佢一齊咩。唔明有咩咁難理解

你同嗰條友講

High dependency應該唔只依賴供養咁簡單
係講緊個dependent有殘疾，要你照顧起居飲食果種
就咁話老豆老母退左休靠你份家用養果d應該唔會批

可以好多就取消我地中國籍同居港權，咁d英國生嘅bb就變英籍

D問題同去英國係咪一定要打工一樣
人地畀你帶父母...唔代表你一定要帶

可能好快

dependant visa真係case by case咁睇，
當有條友父母過晒身得番個阿嫲係香港，咁highly dependant咪9成9批你。但你阿嫲仲有其他人照顧，咁咪未必得。

如果我本人有BNO
淨係我走得唔得

所以你明白小朋友係你拎到 ILR 前都唔可以離開英國本土的意思啦?
依個我諗英國政府都要去解決依個問題

可以

梗係得啦

所以你明一國兩制有幾撚on9

上面有人講左
你有BNO淨睇配偶，唔使理父母

配偶 仔女 狗隻

得

調返轉你冇BNO就要同有BNO嘅親人走
唔明以前銷量第一賣過百份嘅報紙係英文能力差定有心做標題黨誤導

百份亂港

呢個只會係香港政府唔俾國籍啲子女先會出現

唔得
爸爸唔去，子女拎唔到dependant visa

其實絕對好大機會要父母加領養人一齊住夠六年先入籍，
首先睇返home office對dependant既定義:
A ‘dependant’ is any of the following:
your husband, wife or partner
your child under 18
your child over 18 if they’re currently in the UK as a dependant

第二係home office畀九七後既領養人一齊apply bno簽證個原因佢寫到明係因為唔想分開你地，如果係你單case老豆做太空人既話唔符合佢個原意

有出世紙就夠啦~
英國佬怕畀中國話破壞中英聯合聲明先唔可以白字黑字寫出黎話可以
先至改用LOTR方法走法律罅
除非無血緣啦, 得鬼閒拆散人地屋企咩

其實BC都冇得帶父母，成個歐洲都係咁玩法，除非你父母冇左你生活唔到，呢d咪叫highly dependent 囉.

未必會反口。國安法已經過左，而且英國個外相都話咁係違反中英聯合聲明。但佢有講係如果國安法係經立法會過既佢唔會點理。亦即係如果國安法係經立會，佢唔會改bno政策。但支共等唔切，又驚保皇黨又臨門一腳出事。
但未來個政策可能會收緊或者再放寬都未定。始終英國國籍好複雜，佢地都想改好耐。而且佢以前成日引用goldsmith講話咩bno平權係違反中英聯合聲明咁，但早排條友都出黎講話佢反而係支持平權，叫英國內政部唔好斷章取義

你自己睇返原文adult dependants係exceptional circumstances of high dependency
你講果隻父母退左休靠你養既九成九唔work
如果父母仲有手有腳既你係英國過家用返去俾佢地唔得?
exceptional circumstances係起碼講緊身體殘疾，要你照顧起居飲食果種
所以唔好諗到case by case好易就得

可以申請Home Office travel document

呢個就係點解做唔到太空人既原因，BNO Visa申請非BNO配偶同子女要申請dependant Visa，其實姐係跟返現有移民政策。

但好多人一直唔太理解dependant既意思，係解釋完都唔明個種

依個要首先證明你拎唔到本特衰先得...
到時要帶埋細路去中國領事館你都唔敢啦?

離左婚就得

佢只係講dependent要同BNO持有人入境
冇話過要全家

咁我想問，我一家人四個人，我同我老豆走，我老母親中所以同我呀哥留喺度，算唔算太空人？無諗過食兩家茶飯，諗住去到用自己積蓄同努力工作去同老豆生活，咁樣算唔算太空人
利申19歲，無任何屋和資產，老豆50幾，一樣無資產

基本上父母要年紀好大+無其他子女先有機會

講明要family unit喎，唔識英文?

其實呢家真係無人可以俾到確實答案，得英國內政部知。
而且佢放得咁寬都係想救多啲人走，未來支共會點對呢批真係過英國既人都未知，如果支共係會有你屋企人威脅既，唔通唔俾你帶埋屋企人走咩。

如果到一定年紀，你係獨生，係有機會
識人做到

佢只係話dependant要同BNO持有人入境
5年簽證加離境限制，已經堵截咗太空人，仲要唔知5年有冇得續

唔得，除非你父母離婚

啲人特登離婚又點

呃國籍，等俾人踢番香港

玩到咁盡，抵佢地贏

香港班離地撚，政府工/做狗咪係。
諗住送個仔女去英國讀書，之後係香港做生意/打政府工，攞盡2邊福利，退休攞埋香港政府公積金同咬長糧去英國嘆世界順便攞埋英國政府老人福利

你過咗18首先要證明仲需要老豆養

單親家庭 屋企人唔肯走
得17歲 冇錢 可以點

係
主要係等到1月個變數有啲大，如果真係諗住走嘅我諗俾3個月左右（10到11月開放）應該都決定到？但唔到我話事

支那嗰邊小弟目前抱持佢封嘅就留低攬炒囉心態，但我100%同意支那會用盡各種方法綁架香港人，所以如果真係驚又冇經濟壓力嘅，或者去住旅行先睇下情勢點發展好啲

咁樣唔會有問題。你阿哥唔算係你直系親屬，唔洗理。你同你老豆都有bno咪可以一齊走。

“As a family unit”
例如：子女同父/母以family unit名義一同入境

佢19歲，邊有bno呀

其實真係唔似英國做法，英國係出野好慢因為諗得好詳細
宜家反而好快出但好多野都需要更新，睇黎真係有大獲野

你再睇下dependant visa點先申請到先啦

黑警想走無咁易

子女同母去，父留港，咪姐係太空人囉，英國移民一向唔比喎

睇錯左，sor咁佢老豆要帶佢走既話，除非佢係讀緊大學，咁就可以了。如果唔係，佢走唔到。

我父母有bno但90歲長期睇開醫生既阿婆冇 (即係佢個女有bno佢冇)，就算唔知得唔得都肯定會帶佢，唔通賣埋樓跟住掟佢喺香港老人院咁仆街冚家剷咩

佢要走要父母都一齊走先得

但佢講到明係Family Unit一齊apply 即係必定包含父母+領養人

我見有個po話受撫養子女係計，同老豆住，未結婚就當係受撫養子女？

唔係好明？
即係之前有人覺得送自己啲仔女過去，6年後子女有BC
父母都會有BC? 連移民監都唔使坐？

睇佢批唔批囉，即要佢信你

唔計啦，受撫養一係你仲讀緊書，例如大學咁，唔通叫你留低個仔係香港自己搞掂咩。但過左18無讀書只係同住，唔會係受撫養啦

如果本人無BNO，要父母加阿哥一齊去

有BNO就自己申請就得，但帶唔到阿爸去，除非他都有BNO

唔敢咪同Home Office解釋

儲錢去澳洲

佢19歲實無啦

努力讀書，讀醫護科，全世界都移到，但前提係香港要未變集中營

父母嘅case同子女唔同，
父母當年多數有得選擇去申請BNO，但自己當時唔申請，
況且大多數國家嘅移民申請，都唔包括帶父母。

同上面family unit無關，呢個只係講入境時要一齊
爸爸唔去，子女申請唔到visa

但老母都要去

太空人既意思，我理解，應該係子女去英國，然後父母留港，但父母都持有bno，可以隨時走嗰隻，就喺香港揾盡先去。就食到兩家茶飯
但我得父有bno，母無bno，父可以隨時走過去，但母未必得。而家得我同父過去，母就無得隨時過去，母如果要過，要經唔係bno移民程序，即係投資移民等。咁算唔算叫做太空人？應該無得食兩家茶飯

gpa

如果證明到需要你媽咪照顧，可以幫他申請埋dependant visa

係咪4.0滿分

你他妈的蓝丝不也就是明统实独？

依家走難唔係移民

In exceptional circumstances of high dependency, other adult dependants of a BN(O) citizen applying for the visa may also be eligible at the UK Government’s discretion, considered on a case by case basis.

寫明咗high dependency係ok，不過咩叫high dependency就open to interpretation

太空人係指父母其中一個帶子女去，另一個留係香港刷錢

唔得

但重點係媽咪要一齊走

仲以為讀hku space唔準移民

就係驚會變集中營
原本打算讀專科
再揾工拎working visa
但而家咁樣 驚書都未讀完就要生生世世共享大灣區榮耀

Sry，唔使理阿哥

其實你睇佢d wordings深入少少就見到佢唔太想收老人家
18-23無BNO果班係寫
born after 1997 (so are not BN(O) citizens) and are over 18.............in compelling and compassionate circumstances, we will use discretion to grant a visa to the children of BN(O) citizens who fall into this category and who are still dependent on the BN(O).

父母祖父母就係：
exceptional circumstances of high dependency

老人家要exceptional circumstances 先批
其實代表審批會harsh d

不過都好正常
老人家要用好多醫療同福利資源去養
仲要無工作能力
某程度上係經濟負資產
佢地唔太想收都理解

唔介意丫，無諗住做太空人。張堅庭仲有片教人做太空人，真係唔太欣賞。

暫時申請資格：
To be eligible for this visa route you’ll need to show that you:
- 有BNO身份
have BN(O) status – you don’t need valid BN(O) passport to show this and you don’t need to request a new passport if it’s expired or has been lost
- 通常居住香港
normally live in Hong Kong
- 有能力維持6個月開支
can accommodate and support yourself financially in the UK for at least 6 months
- 願意學英文
show a commitment to learn English, where appropriate
- 做肺癆測試
get a tuberculosis (TB) test certificate from a clinic approved by the Home Office
- 畀錢
pay a fee and the immigration health surcharge

Push

九代單傳+七老八十呢d我覺得係éligible 既
不過呢d case已經唔係好多人meet到

仆街太空人今次累撚死
要喺返香港，又無得大聲講自己意見，連喺屋企都被親中老母食住，乜嘢都唔講得，又要受高昂樓價，又要擔心想要拎公義都拎唔到

咁大把人唔洗走有錢全家走都唔會揀英國

太空人意思主要係講兩公婆分開，一個去一個留香港，主要發生係有小朋友既家庭，想媽咪帶小朋友過去，爸爸留低搵錢。

你爸爸有BNO，就可以申請他配偶（你媽咪），再申請埋你過去。如果你媽咪期間續唔到Visa，都會影響到你留英國。

另一個仔喺一個申請唔到父母嘅國家住，佢有睇下醫生但又唔係咩殘疾
呢啲case又唔係去到最極端但我唯有希望ok
唔得到時再算，留佢一個喺香港唔係一個option

屋企有錢就去英國讀書，冇錢就申請working visa, 睇下有冇機會入到籍

賣樓走咪ok，冇樓嘅真係難啲，冇仔女咪得

就算有錢，熱門既國家都唔易做太空人

97後父母深藍係咪無得走了

working visa？working holiday visa？無錢去英國留學
但有氣有力，咩勞力工都做到
working visa係咪要有技能？例如水電嗰啲？

真係有幾條支那賤種DNA係佢啲血到

根本無幾多人會走。講真啦，20%稅，又要搵少咁多，有幾多人肯咖。而且有好多人係自己有bno而父母無。
好似我咁，得我有，老母又無，唔通瀨低個老母係香港咩。

根本唔係講緊你拎唔拎著數嘅問題
只係講緊要帶埋non-bno 嘅家人
你唔帶佢佢點5+1呀

英國嘅居留Visa，唔同強國批香港單程證，俾老人嚟香港挪公屋挪綜援，
父母基本上係唔會批，始終英國本身都有人口老化問題。

申請條款未出唔肯定
但我認為最好用你媽咪做main applicant申請，帶爸爸同你移民，另加申請婆婆（她係媽咪直系親屬）

以往申請英國移民，如果用爸爸申請，你媽咪會被視為dependant ，而影響申請你婆婆（但你媽咪有BNO我就唔知home office會點睇）

working holiday visa, 用working holiday 去左先，可能係英國識到英藉女友呢，或者未來會放寬入籍，work visa而家好難，要等有香港人開公司請返自己人先有機

娶或嫁個有外國護照都係一個方法

老父老母留係香港，就算係80、90年代都係，加拿大、澳洲都無得帶父母，
唔同強國批嘅香港單程證，可以拖父母嚟香港，仲可以即時申請香港更多福利。

不過巴打19歲咁後生，試下讀返專科先啦

其實多香港人過去就有唔少人會諗不如搞生意。始終香港人過去唔係專科既都幾難搵到啲白領工。而且自己做生意，請一啲當地人幫手，當係人生路不熟睇住咁，呢樣都係英國政府更想你做既野，始終係直接幫佢改善緊失業率

我19歲 今年會出發去台灣讀書 但之後可能會嘗試轉英國
老竇老母大概今年年尾 下年年頭會走 個居英權權應該點算

個個人情況唔同，但都無辦法，移民本身就係需要犧牲

去得就唔應該預自己會返香港搵食

又或者做一d當地人唔太肯做的工種。

老婆過左去
條佬就係香港包二奶叫雞

除非你同父母一齊去，唔係嘅話你係要靠自己去拎居英權

英國唔係好驚你們過來爭飯食，大部分香港人就算有技能，英語能力都唔足夠搵到工。一般只能夠創業，咁就一定要請人。

例如？

開裝修公司其實做得過。英國佬啲裝修一般都手工麻麻，即使係新樓，都好易有滲水問題。

老婆可能都會比帽老公帶

他唔一齊去就miss左尾班車
一係父母等埋你先申請

應該會愈來愈多限制 唔知會唔會真係限埋公務員

本身唸住可以兩頭蛇既人係咩心態

英國Working Visa個底薪宜家要月入3千鎊，
英國遲下轉計分制，仲要睇學歷，淨係人工高都唔夠分，有類似條件，澳洲、加拿大、紐西蘭更好。

頂唔順，唔想再讀書，所以先出嚟做嘢
但我自己有自學下啲嘢既，不過全部都係文學多
而家諗緊讀唔讀水電嗰啲

因為我DSE真係考得太差 基本上都冇咩英國嘅foundation 收我 依家去台灣可以推倒重來 重新嚟過 我真係唔知係英國應該點樣做除非我就去考A-Level 拎返入大學foundation 嘅分數 再入去 但咁樣搞法成25歲先畢業

我有睇過好多英國大學嘅國際一年級接受以外國大學一年級生嘅身份申請去英國 但我驚咁樣做會冇咗居英權

係英國做裝修都要有當地牌，所以都係要跟當地公司/師傅做。

依家真係唔知點算 仲有我舊年本身喺香港讀found dip 而家又走去台灣讀found

果條廢柴bracton巴唔好浪費時間同佢溝通啦

英國移民一向18歲就當獨立申請，係今次bno先有特別情況，所以都好肯定如果你父母下年年頭去英國，你應該要靠自己先去到

屌你老母，你知唔知乜撚叫family?

如果係咁既話，home office 出篇update 黎把撚？

應該好撚多人問

台灣讀要幾耐? 如果一年就試下叫父母等埋你啦

因為你已經19歲，本身人哋已經係酌情俾visa你，但如果父母申請時你唔跟隨，就無得後補

之後你只能夠用其他方法，但唔容易，BNO Visa今次最好係你搵工唔使再申請working visa，出面好多人讀完大學搏命想搵份工攞working visa移民都失敗。

專科以我個分未必掂

依家幫你慳左兩千萬仲貪埋d小便宜

就算唔計背景審查，
香港公務員係英國搵唔返香港嘅人工，就算成功係當地考入公務員，但同職級嘅工資本身都低過香港。

係度捉字蝨，用自己方法理解 family unit

不過我上面有講，重點係dependant Visa個設計已經禁止左呢件樣野發生

認真 我都睇唔明條友既argument係點樣 點同你溝通呀

如果全程讀到畢業就五年 如果唔係都可以經完成咗台灣嘅大學一年級 嘗試in英國 International year one 但距離依家都要兩年 到時我過咗七月我就已經21

唔係嘅話呢大半年至一年會變無業遊民 因為英國唔似美國咁 就算中學成績考得差只要你拎住IELTS 6 up 就可以順利經CC 上U

如果唔係我就要喺英國考GCSE or A level 拎返一個合理嘅成績入返 foundation

不過現實d講，你阿媽親中留港，你老豆就想自己揸bno去英國，其實佢地有冇咁過離婚，就咁睇都唔似正常婚姻喎，如果離婚，你就跟到老豆去啦

自己有bno以individual身份過咗去讀書先
妹用佢自己bno之後先用family unit帶埋無bno老豆老母過去
唔知咁樣得唔得

my advice: 睇下荷包做人

但我之前上英國政府嘅網站睇到話21歲樓下 要倚賴父母生活就係喎 究竟邊個先至啱

點會炒唔起
呢幾年manchester birmingham嗰啲已經炒到媽都唔認得

好事黎

去英國做藍領等拎居留權好過去台灣讀書
台灣學歷比你讀完去英國或者返香港又可以做d乜

如果全程讀到畢業就五年 如果唔係都可以經完成咗台灣嘅大學一年級 嘗試in英國 International year one 但距離依家都要兩年 到時我過咗2022年七月我就已經21

唔係嘅話呢大半年至一年會變無業遊民 因為英國唔似美國咁 就算中學成績考得差只要你拎住IELTS 6 up 就可以順利經CC 上U

如果唔係我就要喺英國考GCSE or A level 拎返一個合理嘅成績入返 foundation 但我老母覺得我連續三年都仲喺found dip 嘅情況唔好

但計分制唔係話會對亞洲地區友善啲咩？

做得岩丫

你去台灣讀乜？

如果你讀書麻麻，不如學一門技能加練好小小英文，對去英、紐、澳都有利

由佢地唔明，到時瀨嘢

你可以再睇一睇佢個eligibility先 唔止呢幾樣野

我自己唸法啦
自由唔係一百幾十萬可以換到
香港係共產黨底下 果的仲有自由意志既人民係極辛苦

唔係，我老豆土生土長香港人，但都讀過下書，讀過下英國嗰啲1984嗰炸反共既書，都知咩料。有時會我吹下政治水。佢搖擺不定，係我勸佢同我一齊去既，我諗到嗰邊應該係我養佢
本身有諗過離婚，但我老豆唔肯，所以無離婚
我費事因為我一個搞到離婚咁大獲

我見到話係用台灣大學一年級嘅身份去in英國嘅大學（International year one) 但真係唔知成功率會有幾高

咁呢個就唔係bno dependent
全家人人有bno係bno holder啦明唔明

希望讀電腦

其實連foundation都入唔到
有冇諗過做藍領好過

無啦啦問人反攻反攻 唔講以為佢屋企有隻航母

同埋我老豆留過學喺紐西蘭，佢又識啲英文，又同西方人玩過同喺西方環境住過，咪叫到佢同我去

其實都唔簡單

現實d講，去英國做讀水電其實好過讀醫護科

巴打 都係果句 係family unit
你呢個case 99%唔得

想做programmer

上面班仆街真係好撚好笑，明明一家三口，問可唔可以老婆+個仔當係一個家庭

得既，離婚咪得囉

香港人真係好撚鍾意錢

我本身係香港嘅foundation都算順利正路應該係要升hd 但而家個計劃亂晒

唉其實係好撚難先岩 所以
BNO visa算係唔使比£2m移民既唯一機會

“as a family unit”, 點捉字蝨？呢個唔係family visa
佢講喺受養人未BNO visa前，建議主申請人同受養人一同入境

其實好難申請到父母，因為本身他們係香港兩個可以互相照顧，咁已經好難話係highly dependant

如果你讀書唔係叻，其實就算畀你升到都唔會特別出色
外國同香港唔同玩法，有手藝仲好搵過其他工
至於programmer, 除非你已經有coding底，學嘢快，否則都係條路難行
去英國已經算好，英文要求唔算太高
其他澳美加，英文差唔洗諗

應該等佢地想轉pr嗰陣先唔批呀嘛

如果走佬都要諗另諗路既 可能留係香港奶共仲著數小弟我命冇咁好 冇咁多野要考慮

其實喺外國，讀大學，做白領唔係唯一出路。你19歲的話，各種apprenticeship都適合你

經apprenticeship 做水電煤裝修，人工分分鐘比大學剛畢業白領仲高。

仲可以一路進修上相關engineering degree。

見你咁有決心做太空人，我聽日幫你send email去問home office

最大問題係巴打係去讀書 有可能財政未完全dependent 禁佢個family unit就一定包埋佢地
更加唔使講個妹想帶父母去

真係對其他工作冇太大興趣

係，同埋香港有公共住宿同醫療
唔帶去英國唔會死

如果有兩個小朋友就可以砌到兩個family units，變左兩家四口

香港人都大部份都係照字面解 英國佬話advise 你就係叫你要咁做 你可以唔跟但佢亦可以做做下唔做, 遲D做, 或直頭唔撚做

Programming 嘅話 條路可以點行？

問乜鬼，直接試啦
可能人地走漏眼批呢

首先你父母可唔可以遲多2年先申請? 如果2年後你申請到返uk 大學就完美啦，如果2年後升唔到就你自己係uk同programmer之間選擇

一家黃一家藍，食晒兩家茶禮，岩晒上面班仆街

你已經識dup code?

Bno visa真心好so
上年俾£2m移民既人，俾人扣住舊錢幾年，入籍條件同你哋一樣

佢明顯係想做太空人果埋仆街呢

合理
打擊呢D呃人地福利既仆街港蝗

我唔知香港仲可以剩低俾我哋幾多時間 一年之後香港仲住唔住得人都唔知

笑咗
唔係must都講得出

唉遲啲一班咁嘅人嚟英國，實搞衰香港人個名

唔係 最近開始學

佢地準備退休無收入

笑左 可能去到個移民官瞓左呢

冇錯 連留5年果d 細節都一樣
所以唔好再諗度度縮數啦香港人慳左兩千萬 依家連小小稅都想慳？

俾得起二千萬移民 我諗都唔志在筆錢

叫父母扮住藍絲先啦

後生仔做programmer好喎

IT狗英國聽聞都好缺，但我個人厭了，加上開始上年紀，砌code同想solution速度開始追唔上後生仔。

我自己過到去會重頭開始，考當地水電煤或者commercial vehicle licenses 當司機，轉型做藍領會比較適合。

「太空人」
享受所有好處，唔交稅

政府有公屋有醫療
冇錢都唔會死
呢啲case實fail

有錢港燦: 去英國起板間房比你班窮撚住

你學邊種language?想做frontend, backend定full stack? 將來會向邊個方向發展？

你地調轉咗
我個case係我同我妹財政獨立
而我爸媽係準備退休, 無收入, 要由我同我妹照顧

已經好多人想做hmo生意，港豬去到英國都係要住劏房

收入唔同福利喎

好多都唔會了解下人地文化 又無心機學 一陣屌埋呢個visa 係比BNO 香港人點解唔出中文版都唔奇

管左你班殖民地土著百鳩幾年
趷起條尾就知你班契弟屙屎定屙尿啦

HMO有好嚴格規定

冇得玩香港板間房呢樣嘢，做呢d仆街嘢一定俾嗰區MP吊柒同告9你。

它只係講你未拎到bno visa但又想全家過去英國，本身要拎dependant vsia既人就要同bno持有人以family unit一齊入境。

父或母 同子女入境係當一個family unit入境，但唔等於可以用呢個family unit幫子女申請到dependant visa

好多人都係帶仔女去
其實可唔可以帶呀媽?佢無BNO得我有
如果唔得嘅話佢得返一個人係香港
但佢又係咁叫我走好擔心

5+1plan 上年尾已經開始計劃 唔係突然爆出黎

係以往情況退休同無收入唔係申請理由
他們無錢可以搵野做或者申請綜緩
兩個又可以互相照顧

可能將來香港局勢好差，你想幫父母走難，咁都係要Home office決定

睇年紀、身體狀況、配偶是否健在、有無其他兄弟姊妹等等去證明他係highly dependant

本身投資同創業移民主要都係5+1，有類似框架。他決定放寬俾BNO用呢個途徑入籍唔需要設計太多野

初學 Python 好似適合初學 但亦都可以好深 ai 都有佢份

方向唔係好知

點樣先計highly dependent我諗要開咗application再case by case先知
但我就唔太concern呢個位
係比較想知咁樣拆開individual同family unit唔知得唔得
其實英國應該無family資料?

咪就係講緊冇你養都唔會死
以往呢啲父母dependent VISA要係證明到冇你，父母連基本生活都唔得，咁先申請到，eg啲發展中國家，welfare好差嗰啲
或者殘障嗰啲先得

當然BNO Visa可能有機會會有唔同啦
但我覺得難啲囉
當一個BC要申請非BC父母都咁L難

多謝回覆
如果配偶唔健在 得返我一個親人咁機會大唔大
年紀同身體狀況目前都還好
但講緊起碼６年...

你本身有BNO又成年，絕對係individual
至於你個妹，帶唔帶到主要唔係睇係咪family unit
而係父母呢啲case如果跟以往做法9成9帶唔到
no matter family unit or not

如果她得你一個親人，年紀有番咁上下，或者有小小身體毛病，係有機會批到俾她。
但上面都有人講係case by case，無100%保證，你只能盡力證明她好需要你照顧。

邊有以往做法...

Dependant Visa唔係新機制，其他方式既移民、working visa申請配偶子女、BC holder申請父母等都係行同一機制

BNO visa有例外既機會好細

以往冇dependent VISA??
你申請父母嗰個唔係叫dependent VISA?

如果你剩係想聽到自己想聽嘅嘢咁當我冇講過
Go ahead and apply

一早講左唔可以咁 成班港蝗

一直都係咁，只係之前啲人唔了解

BC父母咁嘅case都申請唔到
I can't see why BNO can be the exception.

啲人仲要係咁問嚟問去想聽到想聽嘅嘢

明白了，希望到時可以帶埋佢一齊過去
謝謝解答

係，依度只係講咗申請條件同建議如果依家未有簽證前入境，就帶埋受養人一齊
入境同申請唔同，BNO visa 唔同BNO passport，好多細節跟本未講
應該係申請完，就算個dependant揸特區護照都有visa
而唔係講到申請完之後都要齊出齊入
申請完唔嚟，達唔到居住條件，就係個人選擇放棄機會

如果要防止太空人，應該5年後唔俾再續BNO visa加埋日落條款，幾年後取消visa申請

但是，「太空人妻」好多造左人地既SP

看到好多一樣情況

唔知BNO會唔會另外處理，但你睇番Apply as an adult coming to be cared for by a relative，就知申請老豆老母過UK一直係好難。下面個條款fulfil到都基本上都...

You must be outside the UK to apply and need long-term care from a parent, grandchild, brother, sister, son or daughter who is living permanently in the UK.

You must prove all of the following:

- you need long-term care to do everyday personal and household tasks because of illness, disability or your age
- the care you need is not available or affordable in the country you live in
- the person you’ll be joining in the UK will be able to support, accommodate and care for you without claiming public funds for at least 5 years
- you’re 18 or over

我有入BNO移民谷 每一日嘅post係報時系統
每一個鐘就會有避稅+太空人+伸手黨嘅post

答完太空人唔比之後
佢地每一日就諗住點走精面唔比人知
之後第二日又問大概嘅問題
咁樣會唔會比人知太空人

因為而家BNO visa原意唔係無端白事比你移民
所以我覺得唔可以同其他正常移民scheme去比較
anyway, 現階段都係純粹大家覺得, 到時咪知
到時英國唔比都無計, 唯有叫佢地用travel visa嚟幾個月咁住囉, etc

做得好
要移民就徹徹底底

岩啦 太空人呢啲19野係得腥港人先做得出

剩係呢個post都唔少啦
香港人最乞人憎嗰啲地方出晒嚟
走精面，為利益死要拗，貪咗著數仲唔覺自己有
有時覺得仲衰過啲蝗，啲蝗嘅態度擺明貪，覺得你欠佢
香港蝗貪完仲要話自己冇貪

應該將所有香港人d賤計send曬去問uk gov
仲話佢知好多人打算咁
逼到d港蝗無得去

賤人唔該唔撚好黎啦
影撚衰曬

係啊
你快d去啦
好著數啊
有著數當然係要搶啦！

其實醒目係要咁做，唔係過一兩年搞到神憎鬼厭，個個都唔撚洗諗入籍

講到清清楚楚無啦
自己睇啦屌

點解啲人英文可以差到咁仲諗住去外國

抵撚死，鞭鳩佢地屍，人地一早講明係要唔信要人clarify

英國人諗到dependant visa呢個制度真係好勁，核心正正係父母只要其中一個唔合符條件，連子女都踢番香港，完全了解班太空人既心態

屌鳩佢地同大陸人無分別就揾藉口
成班臭西臭鳩港蝗

其實個制度已經無乜漏洞可以偷雞做太空人
班人唔理解先係咁講啲所謂既方法，根本實行唔到

邊忽寫冇
寫到明係eligible for case-by-case discretions
當然有手有腳五六十歲嗰啲就危險啲
加上BNO係走難計劃，你估唔到佢會鬆定緊
但嚟咗之後趕人返去分分鐘係人道災難，呢樣可能要睇香港未來局勢

好似d支那人過黎香港咁，條女係英國揾條白人廢佬嫁左佢，7年後離婚。條女有bc再叫隻狼狗過黎結婚咪得囉
做唔到太空人咪學支那人第二梯隊囉，反正港蝗同支那蝗同宗同源

得罪講句 唔好太大期望

英國呢步棋其中一個原因係吸資金人才
Set得個dependents就係有心隔走生產力較低既人
個個去養老退休 應該係佢最唔想見到

實會有賣樓潮，屋企有小朋友的肯定全家走
去英國讀牛津英文點都好過留係香港讀共產國民教育

其實主要內容已經出晒，因為只係用緊現有移民政策。
酌情權個啲都已經講左，話無寫唔包個啲只係用番它本身既條例處理

其實周圍都有人咁做，但你要確保條女肯嫁番俾你

根本無可能帶老豆老母去
你可以搏 信又好唔信又好
唔係下下用case by case
再加人道災難呢啲黎合理化自己講既野

他會考慮人道理由，但唔好期望人會鬆手，如果真係咁care 人道理由，就唔會因為收難民問題間接搞到脫歐。他放寬香港人都肯定有自己既利益考慮

我講唔啱你聽就合理化，就算佢白紙黑字寫明有case by case機制都係合理化，佢自己寫個policy自己合理化自己
okok

呢樣我唔否認
但佢講「冇可能」三個字就已經極誤導
佢會唔會鬆，會幾鬆係一樣嘢，有冇可能又係另一樣嘢

咁但係子女可唔可以有免費教育 冇都好容下條數 咁唔係咁多人有能力

又關支那事？

太空人係香港人8/90年代的偉大發明？嗰陣時大陸喱都未出到國。

簡直係香港人集體回憶，當然啱唔啱都另一回事。

簡直on9, 明明係佢欠我地

做水喉仔

人哋伸出援手你當人羊牯係應該抵制架喎

本身你既條件都走唔到啦。
走過去屎都無得你食。

老豆老母英文唔識多隻，又年紀大，跟本無人請。
預400萬資產先過去就差唔多。
400萬一大部份買樓，一部份係頂住九個月糧。

唔好諗住做生意咁易先得嫁。
要俾利得稅，人工又貴。
養5個打工仔加老細自己出糧，唔計公司租金，燈油火蠟最少都要30萬現金流

為國抄家啦屌你

香港人就係咁on9
咁撚鍾意香港
就唔好成日喊苦喊忽叫人救
到有人救就唸點樣兩邊走騎牛搵馬

支持
打擊靜喺識搵著數之人

不嬲都有
英國根本一向都唔歡迎啲冇貢獻（錢銀上）
同埋唔係一心全家移民嘅人嚟

建議唔信嘅可以申請
個visa照計都係皮幾兩皮嘢啫

睇咩原因reject啫其實
為咗有BC可以離婚
到時又會有啲文教人點為咗帶父母去英國就拎白卡扮傻

人哋英國佬97果時睇住你地班太空人點玩，點會唔識計數

德政，保障自己國家，唔好俾人搵笨㭍

好啊，封班人後路，無一半做中國人一半做英國人噤爽

好多人都無走難心態
仲成問點拎埋佢狗過去

1. 有乜閪福利，交稅就有
2. G你老母個PA，你GPA低過1?

好應該
一陣比呢啲仆街累返轉頭就死得

唔好撚狗

抵撚柒死

GPA

讚同呀！

我絕對認同
走就走 留就留

你去同資產安排嗰個po班仆街自私撚講啦，佢哋傾緊點走人唔走資好多顧慮㗎
明明係lifeboat scheme班人當係免費移民咁搞，你可以咁走啫係冇逼切性啦，而家好睇喇等班柒頭仲傾點樣留層樓喺香港收租

香港做嘢但交英國稅得唔得

想入藉人地國家就要貢獻同埋忠誠
自私既藍絲港豬中產就留係大灣區慢慢賺飽佢啦

PIn this

會，我打算賣，但樓花仲有成兩年先起好可以賣
唔知bno plan deadline 到幾時

好合理

GDP?

hkwatch大把人mon完登去篤

做得好👍🏻

英國佬：你精我都精

有d係老豆老母果本有子女名 子女冇實體bno

想一家大細走 笑撚死

就係要你全家走

移民黎講, 一般唔會包父母
即使係人道/難民簽證, 都一樣無

呢個post入面d on9真係好肉酸

屌，GDP先岩，學生掛住gpa

太掛住gpa，手快打錯

其實要英文要幾差先可聯想到呢個標題

根據下議院同bno visa份document，佢唔單止冇封死過父母，佢甚至係冇封死過grandparents同埋other relatives，睇下下議院份briefing paper可以見到佢話
Immediate family members do not need to have BN(O) status. However, the policy statement says that dependent grandparents and other relatives will need to have BN(O) status (but see also below).
而below就列出咗1. 18-23歲既dependents, 2. adult dependents兩個special cases, 後者係你要證明佢highly dependent
至於何謂highly dependent, 唔知, 但係佢如果要特登喺份政策文件到寫一段嘢出嚟, 自然個爭論點就唔係有定冇, 而係難定易
同埋bno唔可以直接類比移民同埋難民, 因為bno本身係british nationality, 咁當然有人會話bc都接唔到老豆老母啦, 但係呢個完全係睇英國佬自己點interpret, 如果interpret成歐洲經濟區既家庭簽證就會變到好鬆

簽證生效前入境

今年內一定要到？

由始至終
都話緊是「走難」
不是「移民」

但好多人就當是移民

無迫切性，就不要走啦
香港搵錢是真的不錯既

藍屍：好嬲好嬲

即預視打仗

上網睇，太空人好易妻離子散，分隔兩地真係睇到咁易，仲未計，仲未計將來香港玩野，全家走幾多日無永居，家庭有人離開左好多日，留係香港既不準離境

狗狗狗

絕對支持

走難 =/= 移民

同埋睇好多人發表嘅意見，根本仲係移民心態
家陣香港人係要西走避秦暴政
一九四九年解放軍殺到
南遷香港東渡台灣
會唔會慢慢諗研究去到點搵工搵食
唔識廣東話都係留返神州就算

請問如果全家都有bno呢？

我想過去，啊爸阿媽未決定，佢哋可能過幾年

同埋唔見得話其他國家移民唔帶得老豆老母
拎住綠卡美國有申請老豆老母嚟既機制

紐西蘭可以，你養得起就得

德國都可以，不過係case by case

德國同英國都係case by case，可以參考下德國做法
需要long-term care, 喺嗰個國家既照顧做唔到, 冇其他親人照顧, 有長期病患/殘疾/精神問題等等

我自己有bno
可以自己走
阿媽都有但老豆冇
我同我阿媽都可分別帶老豆走

啫係全家有bno就唔關事？

完全合理

之前確實有人想用"太空人"方式去英國,主要原因係香港份工真係好PAY,驚搵唔番...

衝出黎柒做咩....

啱呀 打擊放唔低香港嘅太空人

要你媽咪申請時帶埋爸爸走
用你名義申請獲批機會好細

係囉 晨早巴絲都話唔得
係財經台 on99

如果自己一條友過去 應該唔受影響

又唔好咁盡，日落國一直都冇認香港人。今次係美國逼佢出手，先有多個籍口郁中共。

正呀 推到財經台傻人崩潰

gg 鳥 英領，移民局可能 mon 緊 post

唔只幾條 係好多

點解咁多人叫人睇, 但自己又無睇過份野....
明明人地寫到明包父母

唔好剩係睇個Quick Guide就當自己睇左先得o架

無得走

sor...我染左...

要你申報

你得老母過去，會問你老公去左邊

我都係咁

吸真正想去英國既人

應該係少人去

香港人最叻行漏洞
又一班假結婚假離婚

咁佢真係冇寫父母
不過父母又真係喺灰色地帶，介乎喺未成年仔女/伴侶/配偶，同埋祖父母/其他親人之間
似乎係特登唔寫出嚟咁，因為如果佢當係同grandparents同一類既，佢應該要寫parents, grandparents and other relatives先啱
而且parents一般應該計做immediate family既一部份，雖然未必係"dependants"

btw 邊條仆街次次幾秒內負評我

點解

又唔係用難民身份，香港留層樓收租果啲點會影響架到

離婚老婆同仔女走，老公滙錢加老婆炒散

香港人就係太醒， 舊年先唔成功， 個個兩頭落注， 一開始個個都FB文宣傳， 當勇武比人拉晒， 開始清算啦，個個即時鏟晒自己FB， 做番港豬

Very reasonable

它咁寫係啱
父母有機會係申請人既dependant，所以他們係有機會合乎資格

係

未必有5年

收夠人就取消

睇番唔啱wor
人地寫partner 唔係寫父母

連不相識的手足都呼籲齊上齊落，更何況自己家人舉家移民？如果不捨香港，那就老老實實留港。

去左先再算 你都唔會去到即刻買樓
等埋ssd 順便英國又settle就買樓
時機岩岩好

分開申請bno visa咪唔計family unit

因為你媽咪申請時，爸爸計她既配偶，一定俾visa
你申請既話，爸爸要睇係咪你既highly dependant，咁他有你媽咪，理論上就唔會係你既highly dependant

new point based system已經係容易過以前超多
又唔洗market test又無quota

你可以英國賺完錢匯返香港俾佢地洗
睇唔出佢地有咩需要一定要黎英國
呢類case 99％唔得
除非你斬斷你老豆老母手手腳腳

起底
食自己精既果然係on9

哦。。。。
謝謝

如果老公有，老婆一個係無可能過去?

機會好低
因為你可以選擇唔去
你地兩位係香港生存上仍然唔會有大問題
同戰亂國家相比

岩啦 邊有食2家茶禮咁爽

全家都有就唔使理上面所有野
可以各自申請

咁做法其實要防止雙非支那人去個邊呃入藉.

有可能 你老公入完境之後飛返香港已經搞掂
只係玩夠5年之後極大機會拎唔到ILR
如果只為5年英國體驗係可以一試

唔撚做太空人， 英國我來了！

dependant visa 無居留要求既時候超多支那人咁做

支持英國內政部政策

如果兩公婆都有BNO，理論上係可以各自申請
但如果想帶子女，就要一齊家庭形式申請

抵撚死 成班契弟

BinC

合理喎

要廢到點先可以連foundation都唔收

明
好清楚謝謝呀

咁應該好多人唔走

可以咁解讀
但他未必會咁樣ban你

感謝
原來我唔可以帶我丫媽去
要留低佢係香港，但我爸爸可唔可以帶埋我丫媽去？
因為唔想留低兩老自己係香港

冇野了， 睇左原文，配偶可以
唔該哂

你既情況要你爸爸有BNO，他自己申請時帶埋你媽咪過去，到時你媽咪要跟住爸爸入境

你自已有BNO就自己申請，同上面無任何關係

我個人認為啦
唔好咁過份基本上都好少理你...

嘩屌 幾時甩左P

有呢個諗法既人 都有少少蝗蟲基因 影衰晒

唔該哂

其實ssd同英國全球收稅，點都係要俾稅

咁不如快快趣過去

未過ssd賣樓蝕到入肉 仲要係蝕俾香港政府
點都係早過去架啦 差在幾時賣樓姐

你preassume咗個樓價仲會keep住同一個lv。但環球嘅經濟同購買力應該今年年底開始會好似97咁一直差

升定跌無人敢講
但而家賣就輸梗加上俾我就寧願交英國稅都唔想交香港

淨係計之後賣樓潮都foresee到實會鬥劈

咁有BNO咪要帶埋藍絲廢老走?

利申: 無BNO亦無資格申請BNO

是我的貼文起了作用

仆街英國佬，食撚左屎？！我香港搵錢供俾親人咪一樣俾錢你！全部去哂英國我本來專業人士變成全家去搬磚？忽撚左！屌，去chinada 算數

我自己就會最少拎到ILR先賣樓
身邊都有唔少人一樣諗法
同租租一樣玩法
免得賣完又拎唔到ILR返香港買唔返
蝕稅俾英國我又無咩所謂

寫明拎唔到居留權

而家呢個年代夫婦分隔二地整綠帽更易，
用app 搖一搖就有，
要同聲同氣又得，食洋腸又得

冇lu，啲人算盤打唔響又唔會走㗎喇

其實呢度個advise意思係通知
唔係建議
佢係通知有呢個改動
而內容係寫should

根本就係帽左九成
到時又可以食人妻
又可以睇人五年後仆街

勁多人都係想太空人咁走

出黎做野其實計
但要同住未結婚未生仔
本黎 18 歲以上就係內政大臣 discretion

睇到一頭霧水
記得要帶埋屋企人走

最易走都係單身冇老婆仔女既人

班太空人諗住仲可以留係香港搵錢, 完全冇諗過會成為支共打壓對像, 實在是太天真了

而家英國講到明, 係廢事將來有BNO visa嘅家人因為on9仲留係香港搵錢被支共玩9, 到時英國點出手救你班港豬?

班太空人都係摺埋心水, 嗱嗱聲賣樓賣股賣生意, 清空港元資產先好過去英國, 莫留尾巴在港畀支共報復

想像下仔女去咗外國, 父母俾中共咗去做人質迫仔女做共謀...真係好撚危險

人地開閘比我地有方法拎bc
但香港人就要諗盡方法去呃bc真係蝗蟲基因黎

我本身係冇BNO，不過你唔洗驚....總之....
『記住揸實本BNO』英國唔會唔理你&留意英國報道
就算英國理，美國都會向你招手，仲有加拿大和澳州
我實叫侵侵or杜魯多收你做美加移民，香港人加油！

同意
英國咁做都係為香港人好！

你鍾意啦, 哈哈
人地寫明可以帶咩人, 你就話唔係, 是但你

係咪前兩日話UPDATE左個句?

唔係ADVISE咋咩? 係"阻"咩

香港人就係咁
白紙黑字寫底都仲可以當人on9
骨子裡都係支那人鍾意捐窿捐罅搵漏洞

睇漏左 對唔住好未？我又冇支持佢地咁做

係英國foundation唔收 本身香港foundation讀得好好地 依家計劃大變

英國佬好清楚留係香港就係助紂為虐,係中国特務

你個情況真係無計，如果父母一定要出年走，你就要係去台灣同英國之間做選擇

算啦，佢地以為bno持有人係鎖匙，可以無限開個度門，可以無限次帶人入境，勁on9 ，擺明人地只係俾一次機會你入境及帶人黎

個個幻想，2021 帶個仔入，2022帶個女入，2023帶老豆入😝 2024搵夠錢到自己入

擺明個visa係申請一次，同要一次過帶晒黎

唔通你申請4人，今年黎2個，下年黎2個咩

「家家有本難諗的經
唔好講到個個做太空人都係自私L, 食兩家茶禮
不少我年紀嘅case 是上有長老、下有仔女
全部人走晒，長老唔肯走、走唔到(七八十歲、長期病患），咁個家庭可以點？
由得長老自生自滅？
點都要搵個人留守
就算長老肯走，兩個未必一定搵到食嘅人，點帶埋四大長老同仔女？
講就易，因為你無人地嘅負擔
幾多人餐搵餐食餐餐清」

真係笑而不語, 多多藉口

如果5+1期間生左個仔，個仔係會用咩身份去留英
又唔係bc 又唔係bno , 冇passport wor 咁

會唔會有香港人玩離婚？
離完老婆帶仔女去5+1，自己留香港搵錢
拎到bc就再結婚

咁L on9

個仔係中國籍，所以要等支共助攻，取消bno持有人中國國籍

其實都應該呀

你未講有堆人拎齊廁所版同BNO

英國出世都要被支那

風險極高，要承擔冇左個老婆同戴帽嘅風險

同大陸人有咩分別

等支那反擊啦，應該會取消bno嘅人中國籍+居港權嘅，咁bno持有人就可以用section 4b直接拎bc, 生嘅仔女都係英國籍嘅寶寶

林奠係咪太空人?

同意

最正就係，老婆送帽，但個仔又因為冇”both of parents” 唔係uk，所以又冇得留低

dependant visa
你甚至可以連visa都唔拎
等到你拎到ILR之後直接幫佢apply bc
但咁樣會無左nhs 一有大病好撚大獲

英國背棄手足

Home office講左無咩？英國好似係行屬地，係英國生，應該一出生就係British citizenship

點樣為之唔過份？
唔符合入籍既條件就唔會批你

唉講錯一句野比人追住黎屌 我知錯了好未

原來要一方係citizenship ，我錯左

呢條例係本身已經有
父或母是但一個有ILR先會出世有資格申請bc passport
否則一律無

唔洗一定bc
ilr已經可以

等總加速師幫我地甩埋個中國籍就得

有學歷嗰啲反而仲難撈,人哋未必承認你嘅學歷,就算你香港做經理,去到可能係個小職員.

自己想走但屋企藍絲老豆老母想留低做大灣區人嘅話咪即係比佢哋綁死咗走唔到

講真可以生存到lir，都唔會唔拎埋citizenship ，可以轉passport ，不過去英國始終未知數，今次走帶埋細路風險都好高，未生既，隨非有舊錢頂到5年或好有能力一定搵到工，唔係都唔好咁早生......一陣2邊不是人，原本想俾個新機會下一代，點知害左佢......

咁佢地唔係話dependent visa 要一開始去果時就申請埋冇得後補咩

移民本身係有犧牲，好多野要自已解決，唔能夠期望人哋乜到幫晒你

自己本身有bno就可以自己走
冇就要連埋父母

個仔未係英國人，要拎dependant visa 住夠入籍
仲可以拎到特區護照，如果到時仲俾你攞

無BNO就要他們都一齊去
有BNO就自己走

咁之前未出世，點申請
出左世他一定俾visa小朋友，因為他係highly dependant

唔好咁敏感，無屌你呀，唔明你意思姐

由ILR到拎BC都要成年半 對住想生仔既人黎講都好長時間
唔需要等到拎左BC先生

因為有ILR後bb係可以直接拎bc 應該百幾鎊就搞掂
如果要先做dependant等到大人有ilr再入籍係講緊三千鎊以上

諗深一層，因為香港份工好賺先做太空人搵多啲錢，啲錢會拎去英國比屋企人使。即係貢獻到英國。但如果要迫住全家留喺英國，搵份無咁好既工，仲要同本地人爭工作，塘水滾塘魚，反而無咁好

都有唔少人選擇唔拎visa
一樣可以合法居留
特別知自己就快夠期拎ILR
拎一次dependant visa好貴

可以唔拎visa
但會無free nhs
因為bb無交ihs
free nhs只包頭3個月

唉好撚攰 我之前都入左個太空人post 屌佢地 上面都叫有BNO果班慳左£2m就唔好貪小便宜 但我見上面d 巴打好撚擔心咁 諗住求其講D野安慰下佢地姐
咁係我冇睇清楚個regulation 係我衰仔既

咁會唔會調轉，bno一個人去英國做野生存到5年，先申請老婆仔女去英國？法律上做唔做到？先唔講中共搞唔搞事，

講講下又返返去太空人

我相信政府收你稅一定貢獻大好多，反正係英國住既一定要消費，無可能唔叫你去英國做野

太空人係報紙自己作落去，
英國內政部成篇嘢嘅主旨係無BNO嘅仔女，一定要有BNO嘅父母一齊申請，唔可以為無BNO嘅仔女單獨申請居留Visa，因為無BNO嘅人本來就唔係英籍，本來就唔可以單獨去。

你講得岩，本質上無變，我錯

咁咪唔好走lo

所以得一本bno既人救全家係做唔到太空人，如果有2本咪做到

點解咁講
你自己有bno 無問題wo,你有你去英國，你爸媽就留番係香港

咁要喺英國搵到份同香港差唔多工種既工同人工先可以收得多稅，如果本來管理層，去到英國整水管電器，收得幾多稅？

好多唔同既太空人plan
拎頭5年visa我覺得完全唔會有問題
但你要冒住5年後出唔到ILR既風險
擔驚受怕咁住5年
我自己就覺得唔化算
學上面有巴打講 有bno visa都當賺左2m gbp
仲想貪香港份糧？

暫時仲未冇人拎鎗迫你走
梗係搵錢啦
到有人迫先算囉

岩呀, 講到英國佬夾硬挾你走咁

英國plumber好撚高人工的
當年公司通一通廁所15分鐘好似百幾兩百鎊

去北愛生，拎irish

apply visa果陣要填married啦
何況就算成功分開出visa
你都要擔心5年後拎ILR會唔會有問題
俾我就一定唔敢搏

自己有舊大錢，點會想做太空人同屋企人分開......我得幾十......但我想走，為左搵錢我都想做太空人，因為最安全對家庭，我都唔係好似連登仔有幾個大學學位，幾百萬財產.....我一個都無，我都會想盡辦法去做最安全既走...

要做孝子帶年邁父母一齊嘅話，基本上唔使考慮移民，除咗大灣區，
因為就算歐美澳洲嘅投資移民，都只係俾配偶同兒童去，歐美澳洲都人口老化，唔接受更多老人。

有幾十萬都夠做啦
等經濟好返少少
去細town租間平屋
一定夠安安穩穩過生活

如果你係香港搵開50k
慣左weekend family dinner閒閒地食兩三千既生活
咁去到一定要調節下

但太空人係對英國零貢獻喎

痴撚線 明明講緊LOTR
個個淨係睇完百份報就算

香港我都有plumber license ，香港所有資格都無得轉去個邊，除左車牌.....

個d咁咪去死囉 人地唔係拎枝槍逼你走 比機會你走你班撚樣重多多要求，每個人置塊地比你好唔好啊

唔會啦，香港除左返工仲有咩做，香港放假都係想留係屋企，細town 有無名俾我研究下，我聽親都係London Manchester........我想問下aberdon 算唔算細town

我理解咁即係無得帶家人過去...

英國藍領係一般都高人工
中北部城市一般消費都低過南部
我唔太熟倫敦以外 但可以睇下leeds newcastle liverpool

要抽空香港 應該容許太空人先係路

太空人下代走晒，最後都要移民，而且咁樣先可以抽走幾十萬人口

其實住滿5年再申請成為英國公民係咪必定申請到先
如果申請唔到香港籍又比港共取消咗咪大鑊

永久居留簽證（ILR）申請 £2,389
Life in the UK Test £50
英國國藉（Citizenship）申請費 £1,330

一個人.....要幾萬

大灣區方便

拎左ILR之後唔洗再交IHS 叫幫補少少
都係果句 已經慳左20M 仲想點

加上你都話你有幾十萬係手啦 無野好擔心
唔洗理果d咩三個月洗20萬既on9

世世代代做 大灣區人咪得

理論上係可以咁做
一個攞左BC後再同時申請配偶同子女

但大部分太空人諗法係想其中一個帶小朋友過去，一個係香港搵錢

BNO無須考Life in the UK test

上面有講過，就算父母都有BNO 都做唔到一個帶小朋友走，另一個係香港打工搵錢，呢個方法係行唔通。

發覺樓上話有煩惱果批，全部原本打算食2家茶禮

正，加埋支國不承認bno ，想走的只可以二楝一，一去無得回頭

笑撚死，成班又要走佬又多多要求，隨時英文都唔識句去到仲衰撚過啲中東同印度仔

Share呢個post俾啲所謂黃絲group
啲人即刻係諗假離婚
其實咁放唔低啲嘢咪唔好走
淨係送仔女去外國讀書囉
點解要合理化自己啲R著數R到盡嘅行徑

我都俾個d post 大一大🥶 ，3個月洗20萬.....香港咁貴都係......住私樓加生活，都係2萬一個月左右，當然無旅行無紅酒🍷生活

好似話要世7講，好似提過下

香港人要下下賺到盡拎曬最大著數

父母識英文仲要肯主動提出走已經好過唔少人喇

agree

英國去歐洲旅行先平
機票來回50鎊好多時都搞掂
去到當地就豐儉由人
唯獨係去機場既交通貴少少

就算考應該唔難，英國YouTuber講到未見過人唔合格，連大媽由abc唔識，到最後都同鬼佬吹水嘈交

好容易
考得呢個test多數都住左5年
肯讀下唔會有難度
又唔係落地即刻考

唔係好難考，有得溫

淨係玩英國本士都有排玩，冇錢嘅自駕遊係英國本土玩都好正

根本好多人都未認清件事，就係而家人地其實係俾你當半個難民咁走佬。如果嫌三嫌四唔走，即係你未覺得自己而家或可見將來會遇上「要走佬」嘅環境。咁咪唔好走囉，但到時走得遲有咩閃失就真係恭喜晒抵撚死。

支持...

租車自駕應該仲貴過出國
前提無錢唔會出自己車既話

如果唔係住倫敦，其他二三線城市都有自己機場，雖然無得直飛香港，但都好多係直飛歐洲。

英國個面積大過.....香港n倍，有生之年都未必去晒英國，上年玩過踩單車台灣環島，去到玩過英國環島.....

劉名

如果他們真係好想做太空人，講乜只係想幫小朋友，咁淨係送他去讀書，其中一個去照顧小朋友，一個係香港做野，咁將來小朋友好大機會有BC，錢可以解決到。

我老豆識英文，我係諗預儲十零廿萬就過去，頂半年，住遠少少地區，我負責做嘢去養，慢慢搞好個生活，再儲錢
不過無了，有新措施

之前有冇參加過抗爭?如果曾經被捕過應該唔難申請難民去嘅

假結婚準備好未

英國嘅啤酒價錢平過買蒸餾水。

咁又吹大左
有段時間長期飲枝裝水
無可能水貴過啤酒

其實好合理

我母同哥唔走，得我父同我走，我父搖擺不定，係我極力勸佢先同我走

我母親中同哥唔走，得我父同我走，我父搖擺不定，係我極力勸佢先同我走，但我無諗住做太空人既，我老母一蚊都唔會比我

有去過遊行，但無被捕過
我諗要大粒嘢好似羅冠聰嗰啲先申請到難民下話
我呢啲細粒嘢應該申請唔到

你老豆很帶你算係咁，不過你老媽同阿哥最後很放你老豆走先算🥶

師兄，去渡假咩，急住走去過新生活，儲到最低資金就去馬啦，生活慢慢再改善未遲
身體安全，各方面既自由加公義>生活質素
我諗我肯做既，應該實有工請既，我唔介意做啲低下工

就係肯，我老母本身就唔妥我老豆，成日話佢，而家我話我同老豆去，佢話好，不過一蚊都唔會比我，要我自己諗定

你老豆應該有錢，到時咪2父子係個邊重新黎過，不過阿哥唔走咁搞得意，希望佢唔會後悔

不過而家新措施，走唔走到都成問題

同一句回敬你
人哋寫明話可以帶highly dependent ，你又話唔係，是但你

Yes

咁樣學費變左international
好多人無錢比

我諗無百幾萬 for 兩個人都唔會夠錢過去

正，無國籍，想去邊都得

柒你老母呀 你咪帶埋陷家去睇下

英國投資移民都係要一次過帶小朋友去，
如果要太太同小朋友先去，應該要美國、加拿大，
謝振狆，被爆太太同個仔挪美國綠卡，自己就係香港服務暴政。

會唔會太誇張

我九八年出世真係幾無奈⋯⋯阿爸阿媽唔識英文又唔多錢話唔想過去。 我仲要讀多年書先讀完個degree，短期內靠自己真係唔使走。依家自己最近都係返part-time努力儲錢
我唔想之後被困係支那

咁不如離婚

熱門國家基本上愈來愈難做到太空人
加拿大都要每5年住滿2年，以前啲人經美加漏洞去美國再飛番香港做太空人避個移民監，依家嚴好多，打擊得好勁

試下working holiday 囉，都有機會留到英國嘅

Ireland 仲玩到太空人嘅

係咪當年19屌鳩世柒單野?

咁每樣野都有成本
要離婚去呃人哋，如果失敗害埋下一代，自己計算

葡萄牙、希臘，每年只要住一星期。

你呢個玩法即係廿萬頂一年，洗曬揾唔到工就返黎香港。

放心啦今年唔走永遠唔洗指意走
2個月內人大會釋法你就知咩事了

愛爾蘭好d,每年入境一次就ok, 又係英語國家，去英國又容易d

成班中產賤種

玩到，但唔平，計埋雜費1000萬
它要你投資個舊錢既風險其實都唔細，輸錢亦有機會符合唔到移民資格。

葡萄牙會熱門啲，但入籍要考葡文

最平可以捐€40萬比愛爾蘭慈善機構都得，咁玩得太空人當然要再要付出啦，冇錢又想做太空人嘅可以考慮大灣區

香港人

要入籍都要長住5、6年，只係唔介意你玩太空人
要投資1000萬3年起公共房，風險相對係大

車牌都係得1，2同電單車牌可以轉。

如果要揸commercial vehicle 全部要再考過。

BTW，英國考車牌全球最難，比香港更難

捐錢簡單直接加一定穩陣
但好似每年有quota，要爭，細節唔清楚

好似投資愛爾蘭公司都得，風險的確大，但英語系國家嘅選擇唔多

咁又唔係個個都係因為想食兩家茶禮嘅，我有朋友本身就真係諗住留港抗爭同埋覺得對唔住班細路，所以都係諗住佢老婆過外國先。出咗呢單新聞之後，佢哋都因為咁而嗌左場交，所以而家結局就係一係香港又少一個手足抗爭，一係就佢哋離婚收場......

班太空人仲好意思話係香港搵錢都係貢獻緊英國

過左五年拎左PR先再用partner申請得唔得

惟有博人大廢BNO中國籍
之後父母轉到BC
BC理論上就用唔到5+1
同埋仔女有好大做人質嘅風險
希望英國直接比埋97/7/1之後仔女有BC

呢D純粹係你地既私人問題, 點解要人地國家遷就你

之前入過個連登tg谷
成班中產公墓員又想保住個飯碗又想移民，屌佢哋食兩家茶飯反而屌番我轉頭
而家出咗政策叫呢班人點算

好似要50萬歐元

個啲公司就係起公共事業，一爛尾就成舊錢輸加符合唔到條件，揀公司要小心。

有錢既話愛爾蘭係英語國家入面最容易

無人要遷就，第一句已經表達左點解想分享，閱讀完理解下先

幾年前加左，100萬歐 或者捐40萬歐

pin this

理解 但更多人諗法無咁偉大，只係想留係香港搵錢英

班撚樣仲想捉字虱咁駁人哋只係用advise

咁老豆老母去先
18歲以上仔女繼續留香港先又得唔得？

我預左果五年未必真係搵到野做
或者搵的工唔會夠錢交租....

有錢嘅話愛爾蘭其實幾好，又有歐盟護照，愛爾蘭本身去英國又近，有愛爾蘭國籍想去英國居住又易

成班垃圾，靠政府養
黃到連罷工都不了

父母有bno咪得囉，不過果仔就要靠自己去啦

咁咪仲好，疊埋心水做英國人

父母同仔女都有BNO
但父母退左休去左先
仔女係香港再搵夠錢先走
會唔會變太空人?

離婚囉

係邊個做，有人話係佢，有人話佢否認

唔會呀，你個情況一定得啦

你地全部都有BNO，本身就可以分開搞
同太空人無關

你有無好好咁拍過拖，甚至有無朋友

父母已經反對我帶埋老婆仔女去英國，話帶住幾十萬害死佢地話一蚊都唔會幫 都岩既，做人應該要靠自己😝 唯有努力儲多少少錢......大家會一炮買60個月visa定買30個月先😅

多謝關心 兩公婆都有bno 但都無打算走
唔洗做太空蝗蟲

1-2年都明嘅
5年都揾唔到直頭唔啱係個邊生活喎

Jeng
100%同港豬講緊

所以我成日話支那人有樣睇
咪就依D。

咁96出世又冇拎bno咪一世做支那人

想幫手send email 問下
父母雙方都有BNO 係咪可以其中一方過去先
定要埋規定父母雙方都要一齊過去

就算比佢地去到，個小朋友都拎唔到居留權
，英國移民法寫明

係咪香港出世先

我之前開過post 屌呢班人
好多人負評我 話我分化之類
事實證明就係有咁多呢種人存在

你可以是但一方過去先
不過6年之後唔批比你咁解

唔好嚇我
當年唔係香港出世會有bno咩

Support, reasonable policy.

其實唔係BNO嘅特有要求，就算有2000萬投資移民英國，都係要主申請人同小朋友一齊居留。

一定係一次過5年
差價都只係萬五蚊

都唔明咁多連登仔驚乜
大把後生仔去wh 2年咪又係咁

得，唔係香港出世但住夠7年都拎到bno,
你個情況要得10月23日HONG KONG BILL 2019 21通過就有機，通過到好似會比97前有資格申請嘅人再申請返，不過詳細係點就唔多清楚啦

其實無所謂，其中一個拎唔到永居，子女都拎唔到

有配偶既話都要一齊

唔影響主申請人的投資移民申請，配偶可以選擇唔跟主申請人一齊，但就失去是次機會。
之後可以獨立提出申請，但俾多2000萬。

呢個係即時ILR嚟
同依家個scheme完全唔同

收皮啦，post白粉報然後又唔FC。原文只有過建議一家人一齊去，只係用advise呢個字。
「Updated to advise families to travel to the UK together before the Hong Kong BN(O) Visa is available.」

唔得架
T1 investor visa都係行dependant visa 申請配偶同子女過去
配偶唔申請，子女申請唔到visa
同樣要父母攞到永居，子女先有資格拎

假離婚下話.......

無唔同，BNO Visa 都係5年拎ILR，同樣要父母拎到永居資格，子女先有資格拎

你知唔知移民上既 dependent 9成9 都係講 child, 唔係講 parents

For dependant offsprings who are 18 years old and over, the Home Office has indicated that they will be considered using discretion under “compelling and compassionate circumstances”. For other cases of “exceptional cases of high dependency” adult dependants, for example non-BNO status elderly parents who are being looked after, the Home Office has indicated that they will be considered using discretion on a case-by-case basis.

唔想同你廢up child，包括成年既child，一早另外包撚咗

真係痴線, 人地講緊18,19 歲讀緊大學果D marginal case
你就話68, 69 歲既父母都計埋入去呢堆人

The policy statement says that there will be discretion “in compelling and compassionate circumstances” to grant a visa to dependent children who are over 18 and do not have BN(O) status in their own right (because they were born after the cut-off date for eligibility):

We do not wish to split family units where there are dependent children over the age of 18, given the particular challenges linked to the timing of obtaining BN(O) status. In compelling and compassionate circumstances, we will therefore use discretion to grant a visa to the children of a BN(O) citizen who fall into this category and who are still dependent on the BN(O) citizen. We will limit this discretion ordinarily to children of BN(O) citizens who were born after the 1 July 1997 who will also be able to apply as dependants, if one of their parents holds BN(O) status and they apply together as a family unit.

It indicates some limited discretion to grant visas to other adult dependents:

In exceptional circumstances of high dependency, other adult dependants of a BN(O) citizen applying for the visa may also be eligible at the UK Government’s discretion, considered on a case by case basis.

一段係冇bno既children，一段係其他adult dependants，識唔識字

咪試下個個帶父母, 睇下會唔會鬆手批大量出去囉

其實呢種心態好仆街
咁中意搵錢帶埋落棺材洗

第一句係dependant offsprings，第二句係other adult dependants
兩樣嘢兩個policies
offspring，即係子女、後代，係considered using discretion under “compelling and compassionate circumstances”，呢個已經係你口中既marginal
other cases of “exceptional cases of high dependency” adult dependants好明顯係講緊offspring以外既親屬啦
正常reading comprehension

睇下點囉

我冇話我一定啱，我更加冇講過佢一定會鬆手
不過你肯定係個reading comprehension都唔識既傻閪

睇表演點證明係 exceptional highly dependent case

都多謝你post 出黎俾我睇

The parents you live with has sole responsibility for looking after you 父/母其中一個+子女都得

唔離婚點sole responsibility?

Sole responsibility is defined by Home Office rules as:

Legal responsibility;

Financial responsibility;

Responsibility for making decisions on the children’s upbringing.

離婚咪得囉

Sole responsibility 係指單親 或者離婚後拎到子女撫養權既情況

自己d精好唔好食？

它上面亦清楚解釋左要父母符合條件，子女先合資格，只要父母健在無離婚就跟呢條例

依個世界真係唔知...都係小心d 好
同埋預左自己可能再要讀翻幾年書先做得翻果行

ps: 我其實依五年每年都留一個月係英國...

問題係5年都揾唔到工應該會入唔到藉

照道理係可以的...你全家人都唔一定係行 dependent visa
好多時係自己有 BNO 所以未必需要你做野只要你夠錢過到五年就應該得

同埋其實一早有人話會請我去做野
只不過我要再考多幾個牌先夠資格...果度都要洗一大筆錢
所以可能都係做住其他野搵到少少錢先再考

之前有朋友話覺得長遠bno會直接轉bc應該冇機會了

英國唔會要食福利蝗蟲囉
捱到5年就得，發下白日夢就得

全世界只有香港要強國蝗蟲，強國人一過關可以挪綜援挪公屋。

入籍時都要證明係英國生活到
基本語文能力
有穩定收入、或者你有足夠資產、好多錢之類

ILR 本身係無咁的限制....
你講緊的係 5+1 而唔係 5 年 ILR
要求係:
No criminal convictions or breach of immigration laws
A pass in the Life in the UK test
Ability to prove a B1 level of English as set out by the Common European Framework of Reference for Languages (unless exempt)
The applicant must not have spent more than 180 days outside of the UK in a 12-month period during their UK residency

另外5+1 的最後一年唔係入籍因為本身係英籍一種
而係 register to British Citizenship 係兩種唔同的野
對於好多人黎講無需要拎 BC....BNO+ILR 唔傳俾仔女的分別只係部分國家無免簽證

*Registration as a British citizen

歐盟護照係未脫歐前移民英國，其實都係無收入同資產門檻，只要入境時證明夠旅費，就可以係英國搵工居留，夠五年就可以申請PR，再過一年歸化入籍，不過子女都一樣要注滿五年。

其實依家脫歐後的 EU Settlement Scheme 都係一樣權利無變
只係落閘限期前唔進入英國唔申請就唔可以再申請

另外重有一種叫 Ancestry Visa
(即係英聯邦公民的祖父母係聯合王國出世) 都係類似的做法
依個直情係五年完左 visa 後可以再 renew 多五年...

我剛才指入籍，續ILR係簡單啲，住夠無犯罪都俾你續
不過唔拎BC不斷續ILR咪好貴？

因為你講五年我以為你係講緊 ILR
你只要有左 ILR Status 就會跟你一世....除非你離開英國多過兩年以上

Thanks! 我以為ILR 會expired，要再續。咁如果離開左超過2年就等於放棄永居？係咪冇得翻續？

我見到他上面問搵唔到工咪入唔到籍，所以我咁答，無留意他寫5年

以為得天朝憎死兩頭蛇？英國人都憎，食肉寢皮嗰隻㖭，唔係點會規定背叛王室、通敵就要終身流放吖？🇬🇧

佢個 visa 其實已經寫明係可以 self-employed
所以你其實證明到你自己可以夠錢生活就無咩問題

我講緊我老豆老母
你講乜撚野假結婚太空人呀

天朝嘅高官好多送仔女去美國、加拿大，唔係點會有裸官，難道天朝高官送仔女去歐美係做間諜。
薄瓜瓜都仲洗美國未返祖國探爸爸監。

根本大把港豬骨子裡都係小農DNA成班想貪到盡

下

英國版雙非兒童，同某國一樣攞哂人地啲福利

唔好發夢，5 + 1，最少6年唔可以挪到英國公共資金。

lm

咁同支那狗唔同，
支那狗係掉細路去香港立即攞福利。
香港人係想搵錢寄去英國駛。

差好遠

絕大部份太空人都係貪仔女免費教育

屌完啲支那學童搶學位，轉過頭...

仲有好多人當佢係bno神人，批評佢又俾人屈分化

俾唔起boarding school但又想仔女外國讀書就係靠呢鋪
相信好多都係家庭月入100k-150k左近 又唔捨得份工
同班支那人一樣俾唔起香港國際學校一鳩樣

細城鎮相對小工作機會。不過本身你唔係好專業行業的話，可能小城鎮既工都可以滿足你

但咁樣都係忽略咗一部分人， 就係97後但又過咗18歲既後生仔（冇bno)，但未退休既父母（bno holder ) ， 呢種情況好難舉家移民，父母又唔係專業人士，點樣即刻辭咗份工執野走？ 去到成家訓街咩， 後生仔都話出去闖下捱世界， 4、50 既父母就好難了。。。。

WH>TIER2 WORK VISA
2020開始 tier2對比以前容易左非常多
當然通道係無bno咁平坦

巴打你意思係 英國working Holiday 再去申請 work visa ?

利申： 冇bno 父母有， 但父母冇可能係英國生存到

pls pin ar good post ar
唔好屌香港偽人啦 一人一個真香港藝人好冇？

Tier 2好難申請架，有依個能力都未必去英國啦

都唔一定
有啲會係想俾小朋友讀私校但希望靠香港收入支持